<送中條例>美國副領事：對過萬名港人上街抗議, 感到高興

美國駐香港及澳門副總領事何志(Thomas Hodges)稱﹐美國政府正以“極大興趣”(great interest)跟進香港修訂逃犯條例﹐並對超過一萬名香港人剛於過去星期天上街示威抗議, 感到高興。
何志於4月4日出席香港公民黨13週年黨慶酒會時被記者問到﹐容許香港政府移交疑犯到中國大陸受審的《逃犯條例》修例一旦通過，會否影響香港和美國的關係時表示，美國目前仍在研究和檢視有關修例，現階段可以說的暫時不多。但他說﹐“我們正以極大興趣跟進。 ”
香港政府在各界爭議聲中推動《逃犯條例》修訂，條例草案星期三在立法會完成首讀及二讀，將交由內務委員會決定是否成立法案委員會審議，港府可能爭取在今年7月立法會暑假前完成立法。
對於剛過去星期天有多達12,000人上街反對《逃犯條例》修訂，何志說﹐“我們對香港人有權表達他們的意見感到高興。”
出席同一場合的台灣經濟文化辦事處聯絡組副組長李添盛表示﹐目前香港和台灣仍就《逃犯條例》未作進一步溝通，需要待雙方坐下商談，互相理解，才能給予更完整的說明。
此外﹐美國國會及行政當局中國委員會(CECC)主席麥戈文眾議員( Rep. James P. McGovern )與共同主席魯比奧參議員(Senator Marco Rubio)聯合發表聲明﹐反對香港政府修訂《逃犯條例》。麥戈文指出﹐修訂條例一旦獲得通過﹐將會損害香港作為金融中心的法治地位。聲明續稱﹐中國大陸的司法系統常被用作鎮壓用途﹐香港人與居港的外國人士﹐包括八千五萬名美國公民﹐在香港必須受到分隔保障。
兩名國會議員呼籲﹐香港政府在此議題上必須確保所有香港人的人身自由﹐並在送交香港立法會三讀投票通過前﹐考慮接納立法會議員﹑國際商界團體﹑香港大律師公會以及人權團體的意見。

連登仔: 垃圾

口交部出嚟嚴正抗議 堅決反對未

有鬼用，你話如果呢條過到，美國會取消關系法就話有得傾

不過我就唔信美國會取消

話無用同時又吹奏美國政府個班連登仔去左邊

依班友有立場？

明明大規模示威可以改變政府立場，但佢地周圍講冇用，到美國人出聲又吹奏

政府：唔上街嘅市民都係默認支持

仲有佢哋本身應該係焦土派
照計應該支持㗎喎

事實係冇用呀
幾萬人上街，都不及商界嘈幾嘈然後刪除經濟罪
今次咪又係靠商界同美國去反

tvb 又無報

咁都要有萬幾人遊行，美國份 report 先有嘢寫落去。

你唔上街美國佬邊可以大義凜然咁指責中共
美國佬民主社會左膠當道
外交行為既正當性（扮正義）係重要
領事多謝香港人唔係冇理由

要美國開炮

都要起個炮台比佢地.....

焦土派: 等一國一制先郁，現在去示威是鬼

冇人遊行，人地report寫條撚咩

話遊行冇用 冇用得過鍵盤戰士？

外國咁有興趣幫我地
雨傘廿萬人果陣外國領袖又去左邊？
去左幫共匪奶袋底呀？
成撚日係到得個講字

所以班五毛中共打手，成日叫人咪去遊行

多國出黎譴責
日日新聞報
基本上外交上可以制造既壓力既方式都有做

成單野有排未到人道災難程度
點樣軍事介入etc

不如你講吓外國除咗講仲有咩可以做
一個地方既人如果遊行都費鳩事
仲好意思嫌外國唔夠盡力

連登仔: 唔係話美領事MON住連登嗎? 點解只報泛民遊行

外國想理, 你無群眾運動都可以出手